兩人中暑亡 西班牙氣溫或破48℃

兩人中暑亡 西班牙氣溫或破48℃

■巴塞隆拿民眾到海邊消暑。美聯社

北非一股熱空氣侵襲西班牙及葡萄牙，令兩國氣溫飆升至40℃以上，料未來數日天氣會更酷熱，甚或會打破歐洲史上48℃的紀錄。熱浪令西班牙有兩人中暑死亡，德國亦有國家公園爆發山火。

葡萄牙45.2℃

葡萄牙首都里斯本前日錄得45.2℃高溫，居民帕斯庫亞爾指，「里斯本今周末會成為世界上最熱的城市之一。現在才是早上10時就已經太熱了，實在難以忍受」。天氣預報指，南部城市的氣溫周末飆升至47℃，達該國歷年最高溫紀錄。鑑於去年的山火造成了114人死亡，當局特別提高對山火的警覺。

西班牙多地錄40℃以上的高溫，當局發出熱浪警告，並預料未來數日的氣溫會達44℃。當地有一名48歲正在道路上工作的工人，以及一名78歲正下田的老翁中暑身亡。

炎熱乾燥的天氣亦使德國東部的薩克森瑞士國家公園爆發山火。該區濃煙密佈，火勢不斷蔓延，山火面積達4,000平方米，暫未威脅民居。當局出動140人滅火，並指「火災發生於一些很難到達的位置」，消防員要由攀山拯救隊及爬山專家陪同，利用繩索到達火場。

路透社

上一則
上一則
安理會移除對北韓人道援助障礙

大自然發則邊有得避免
一係好似鄰國咁, 個個都唔駛(唔想)死
咪爆到十幾億人囉

痴線一年比一年熱

反暖化撚係邊

暖化撚又勝一仗

窮到無錢開冷氣

岩岩離開馬德里
真係地獄級熱

暖化撚可以專心喺度討論而不被騷擾

熱/凍 - 全球暖化撚:反全球暖化撚又縮返入老母個閪度
唔熱/唔凍 - 反全球暖化撚:全球暖化撚又縮返入老母個閪度
無限loop

又要開大冷氣了

熱得過香港濕熱先講

香港人真係生在福中不知福
30度已經哇哇叫

可唔可以用返啲熱力黎發電？

十五度，西班牙人穿大衣、戴手套

最前面個個係咪就係其中一個?

香港濕熱，無風，焗

你知唔知英軍初期黎到香港死亡率幾高，個個熱死晒

係蚊蟲水土不服死

好彩前日返咗香港，晒到我成個地盤佬噉